【DSE通識大熱】博士生說，威權主義國家破壞國際條約，破壞互信，衝擊國際法保障人權的效力

然而一國恪守國際人權法、克盡保護人權的義務，卻是保障國際秩序和平發展的恆律。一個經常破壞國際條約的國家不單破壞各國互信，更衝擊國際法保障人權的效力。七國集團（G7）早前發表聲明，強調《中英聯合聲明》仍有效且重要，暗示中國應信守之，就是明證。退一步來說，即便是美國民主、共和兩黨聯合支持的《香港人權與民主法案》，當中指涉的人權與民主，內容與原則也不與聯合國人權公約相違。故此外國朋友往往認為，與其期待中美貿易戰為香港帶來抗爭紅利，倒不如積極強調香港逆權運動是出於保護國際人權秩序的抵抗；與中共周旋，是為促進全球的人權與自由。這個進路，一方面能爭取美國以外支持人權自由的國際、洲際組織及公民社會支持；另一方面亦能與被中國以經濟手段壓迫的發展中國家接軌。始終，逆權運動廁身的夾縫不是東方與西方之間的鬥爭，而是威權主義和自由主義的對壘。

聯合國說，
西方自由主義國家積極協助極伊斯蘭基要主義王國進行大屠殺，導致大飢荒，極不人道

GENEVA, Sept 3 (Reuters) - The United States, Britain and France may be complicit in war crimes in Yemen by arming and providing intelligence and logistics support to a Saudi-led coalition that starves civilians as a war tactic, the United Nations said on Tuesday.
.....................................

“Individuals in the Government of Yemen and the coalition, including Saudi Arabia and the United Arab Emirates, may have conducted airstrikes in violation of the principles of distinction, proportionality and precaution, and may have used starvation as a method of warfare, acts that may amount to war crimes,” it said.

“The legality of arms transfers by France, the United Kingdom, the United States and other States remains questionable, and is the subject of various domestic court proceedings.”

1）為甚麼威權主義國家經常破壞國際條約，破壞各國互信？試舉例說明
2）為甚麼自由主義國家參與支持戰爭罪行，不會衝擊國際法保障人權的效力呢？試舉例說明

撤LLM 對準政權

得到黨媒認證

#Chinazi旗係一個符號，不斷向世界輸出反共思想！

#Chinazi 赤納粹
Chinazi就係China+Nazi。
赤=共產紅色恐怖, 納粹不解釋。

全民反共 對準政權！
黑警、黨鐵，港共全部都係人民既敵人
而背後一直有一個終極大Boss中共

呢一刻中共絕對係十個煲得兩個蓋，準備爆煲。
今日唔號召世界圍堵中共，更待何時？

用#Chinazi黎connect全世界

1. Connect所有黃絲。
殘酷既現實係，並唔係所有黃絲都支持勇武。但黃絲最驚就係共產黨打到黎，一於用反共connect呢班淺黃!

2. Connect部分中立/藍絲。
中立/藍絲既上一輩，全部都係親身經歷過六四既年代，唔少甚至係大陸生活過。係大陸生活上所面對既不公義、中共點砌人生豬肉、佢地可能比我地感受更深。佢地唔會否認對共產黨既恐懼！一齊黎喚醒佢地對中共既不信任！

3. Connect全世界
Nazi既惡行到今時今日都依然係全世界既傷口，但佢地未必注意到係21世紀有個同Nazi不遑多讓既Chinazi！用#chinazi旗加海量文宣，話比佢地知我地既共同敵人係中共！

目標：全香港市民都知到呢個符號！
請大家用各種創意方法令大家知道呢道Chinazi旗！
記住！存在即勝利！

雙手奉上

起底block

港英政府承認緊急法律違人權法
第三，1991年香港人權法立法之後，港英政府審視全港法律條文，以確保有關本地法律不會違反人權法。香港的緊急狀態法律，是先有一個法律主體條例，即是緊急狀態（規例）條例，然後所有的緊急法律就以附屬法例，即是規例（regulations）的形式，由港督會同行政局刊憲頒令。

港英政府當時理應審視及檢討兩個議題。其一，為何港督會同行政局的廣泛緊急權力不像其他前殖民地一樣，需要受立法局制衡呢？香港應否像其他殖民地一樣，港督會同行政局要先宣布緊急狀態之後，方可以有緊急立法，而且立法局是有權廢止呢？其二，有關緊急規例極度侵害人權，即使是在緊急情况，相關法例是否仍有需要留在本法法律之內呢？

最後，港英政府沒有搞立法否決權，而只是取消絕大部分緊急規例，即是承認了有關惡法，即使是為維持公共安全而緊急需要的法律，也是違反了人權法，以及人權法背後所依託的《公民權利及政治權利國際公約》。既然在20多年前這些惡法已被行政當局認為違反人權，為何20多年後的今日，類似這些緊急權力的法律卻可以被「翻生」，而且更被某些人士認為沒有違反人權？那麼香港的人權是前進了還是倒退了？